【回帶】黃浩銘獄中收「恭喜你坐監」

【本報訊】反新界東北發展撥款案獲准保釋的社民連副主席黃浩銘（圖）及土地正義聯盟召集人何潔泓，昨接受電台訪問時透露，兩人在獄中都曾收過惡作劇信件。黃浩銘指收到多封無繳郵費的信件，信上只寫着「恭喜你坐監」，目的是落井下石，令他要耗費低微的工資來付郵費，他後來已拒收這類信件。而何潔泓表示，收過陰司紙、粗口信、性騷擾信，又有人寄來飲用過的樽裝水，違反懲教所規定，令她被獄方召見要求解釋，「係熟悉監獄程序嘅人做，知道可以搞到我哋。」

何潔泓為囚犯苦難而哭

兩人指在獄中曾哭過多次。黃浩銘表示，他哭並非因為恐懼及後悔，而是發現「同你鍾意嘅隔絕係最大嘅懲罰，懲罰埋你屋企人」，對家人及伴侶感歉疚。何潔泓表示，很多時哭非因自己的悲傷，而是因為在獄中見到很多苦難，不少在囚人士是因制度而犯法的社會邊緣人。她希望將來可以為在囚人士爭取改善不合理的懲教制度。

對於判刑對日後社會運動的影響，黃浩銘指出，在獄中反思後，覺得不需要事事敵對，應盡量減少對其他人造成負面影響，並盡量將訊息講清楚。但他警告，若政府不聆聽反對者的聲音，最終只會大爆發，出現更大騷亂。
何潔泓亦表示，在衝擊之外應有更廣闊的抗爭方式，今次判刑會對其他人造成阻嚇，但只能阻嚇到他們的行為，阻嚇不到他們的心。

你地唔好學

希望陳展鵬唔會俾人咁玩

好似18年加郵費？

聖誕卡

多謝提供方法

睇一次笑一次 唔搞搞陣就唔洗坐監啦